【台才女自縊】與林奕含有婚外情非誘姦 陳星被指狼師發聲明

台灣才女作家林奕含日前自縊，補習名師陳星遭點名是狼師。事件曝光10多日後，陳星今日透過補習社發表5項聲明，表示因怕對家屬造成二次傷害，沒有選擇第一時間出面澄清，並否認誘姦林奕含，而是與她有婚外情，交往了2個月，未來會配合司法調查。

陳星5項聲明全文：

各位朋友大家好，我是陳國星，不是李國華，首先，要為近日帶來的社會紛擾對我的家人說聲抱歉，也對關心、關注這件事情的人致上歉意，林小姐過世時，林家父母透過出版社以一篇聲明稿，疑將死亡原因直指本人，導致本人成眾矢之的，然念及林家父母痛失愛女，治喪期間不願再造成對方家屬的二次傷害，因此，沒有選擇第一時間出面澄清，而是靜待司法機關調查釐清真相，但情勢失控至此，亦不得不出面說明，發表以下幾點聲明：

第一，我並沒有神隱、沒有逃亡，我更不是狼師，也並非傳聞在煙滅證據，我一直在台北，承受論壓力相當沈(沉)重，我與我的家人亦恩此紛擾而身心瀕臨崩潰，然而，此事件已成為媒體重版撻對象，嚴重波及我的家人安危，就由不得我繼續沈(沉)默。

第二，民國98年2月，當時林小姐是高三學測滿級分生，同心補習班的招生主任安排林小姐與本人合照留念。其後，林小姐及一群資優生參加補習班安排的加強輔導課，此段期間均僅於課堂上見面，無私下來往。至民國98年約8月初林小姐上台北準備念大學，彼此已無師生關係，兩人之後交往約兩個多月後，林家父母知悉，要求分手，我的太太知悉後選擇原諒，這段關係就劃下休止符。

第三，據林小姐專訪中表示於十六歲即已有嚴重憂鬱症，本人當時與其素未謀面。本人現在回憶林小姐也曾因課業壓力及志趣不合而快樂不起來。她說她是一個文學的靈魂卻禁錮在理工科的軀殼中。

第四，關於小說，新書發表會中她明確表示不是書中女主角，讓大家失望了。小說中的時空錯置、跳脫、幻想的手法，並非自傳。本人尊重創作者的自由意識，不予置評。

第五，本然會配合司法調查，所有對本人的不實指控、汙衊毀底（污衊毀詆）、道德批評，本人為此已經身敗名裂。懇請各位媒體不要再讓我的家人、親朋好友及熱愛教育的補習界同仁，承受這一切。

最後，還要感謝我的兩位律師，願意在此社會氛圍下，挺身而出，當時兩位律師對於承接此案有諸多疑慮，但經兩位律師反覆詰問本人，並檢視相關證據，基於輿論公審須建立於真相事實之上的理念，經數日考量後，協助各方釐清案情，深感謝意，更希望社會大眾不要再為此案號犯社會成本。如本人是導致此憾事原因之一，我亦願意承擔，讓林小姐的靈魂能夠平靜。再一次感謝大家！

連登仔信陳多

睇咗林奕匡走先

姐係自認通姦罪

一個死人點夠個在生嘅鬥 死亡筆記個L咩

正一教畜
都唔知食過幾多個學生

未審你就知
仲勁過法官喎你

係呀
最撚醒就係你啦

點呀 唔撚夠人講呀
未審先判正on 9仔

係呀
你最撚中立 最撚客觀 最撚公正 最撚大公無私 最撚公平

依家連登/高登發表主觀意見都要俾人公審？

死臭雞

連佢自己講都話有婚外情，所以你認為一個正常既教師會同十三四歲學生發生婚外情
而且爆出黎一單，你覺得真係會得一單
更加未計五十幾歲人，同個心智未成熟既女學生有婚外情，懷疑佢誘姦，懷疑佢人格好出奇？？？

死無對證

有d人係要懶係客觀 公平 公正 大公無私 去睇一件事

依家連登/高登發表意見係咪要利申埋係完全主觀意見

篇野話高中畢業準備讀大學果陣先交往左兩個月。
台灣係13-14歲讀大學?你係邊個平行世界?

同埋人地都話專訪講條女16歲前有情緒病，兩人當時未見過面。何來搞13-14歲呢個講法?

又係將小說內容當事實?

小學雞唔夠人講玻璃心發作??
驚俾人講既玩單機囉 上咩論壇呢

有班連登仔認為強姦案中受害人要負好大責任，依單不是老強，佢地一定認為是勞資糾紛

篇野佢自己出，一個人格有問題既人講出黎既野你竟然信晒，做reference
所有罪犯都唔會直接認有犯罪啦，咁既問題你都問得出

得啦
你最撚中立 最撚客觀 最撚公正 最撚大公無私 最撚公平
利申返我果個意見係完全我個人主觀意見
得未滿意未

漏左
本人亦唔想客觀 中立去分析/討論依件事
得未滿意未

補習阿 sir, 就好似放學教你彈結他果種教師
都唔係好算教畜
條女係戀父，去學整麵包都會被人上架啦

1:我唔係信哂佢 而係問緊你點得出佢搞13-14歲學生呢個講法

2:如果你個講法係基於小說既 咁麻煩你自己諗下係咪一個女人講完一堆野之後自殺 就代表佢講既野係真相

條女有精神病你地都唔應該信哂
都話等到判完未知咩事
成班友先入為主

人地俾你上就上咩
我知依個問題係個人價值觀同道德操守問題
亦冇明文去規範依件事

我就係話補習阿 sir 同學校阿 sir 性質唔同
無呢啲道德包袱

教畜玩完學生妹雙穴，之後又咪正常男人接手，結婚時仲要請埋老師多謝佢！

其實常理應反老師，可惜是連登！

只能夠講我傾向相信受害者既說法，因為教師人格有問題
係唔係真相我答唔到，相信在座都無人答到，如果有真相先可以發表意見，連登應該好多野唔洗講

世界咁多不公平事，台灣咁多恐龍法官，難道所有判無罪既就真係無罪？

依個世界邊有絕對公平
唔通醫生會醫死人 你以後就唔俾醫生睇
現階段都係等台灣差佬查既架

我懷疑當年佢老豆有收和解金，正常女死了一定會大力追究

我只係想講既然審判結果唔一定係絕對正確，何須等判完先再討論

睇林奕含既反應
聽佢講既野
本書寫既野應該係真

咁多錯字

block左D人格 智力有問題既人
thanks

討論唔係問題 但唔好咬死話某d一定係罪犯乜乜乜(唔係話你 係另一隻小學雞)
依個世界唔會有一樣野係絕對正確，但專業人士所作出既決定的確比普通人少

螃蟹

屌條仆街真識玩

佢有講過佢呀媽都有情緒病

正常情況專業人士作出既決定當然更好，只係現實往往偏離正常，單論香港已經有好多例子，大量因素包括權勢，金錢等影響最後既審判結果。
所以，即使最後結果係無罪，係我角度而言並無多少參考價值，無損我質疑該教師既態度

條女寫本小說你又信咩 咪當新聞囉
老實講 關你撚事咩

呢度講呢度散，件事主要係綠營傳媒講得多，而藍營就抦緊今年台灣去唔到世界衛生組織大會，計埋早兩星期年金、前瞻計劃、勞動節勞工界抗議，我覺得係綠想借"民生"轉移視線。

老豆老母都有責任
教畜死全家
生仔無屎忽
生女有JJ

啱啊，好多野都唔關事，咁你入黎回覆做咩，都唔關你事

唔係喎，姓陳條友後台好硬，如果唔係有人係ptt爆料，台灣d猶差同司法機構根本唔想查
點會帶到去藍綠陣營？

人都死撚咗 講乜都得

咁你認為師生戀案重要過搞退休保障、參與世衛、勞工權益咁無得講落去。

玻璃你老母個心咩
支那狗死撚開啦

1) 陳星(陳興)係同心補習班既補習老師, 而間野係專補高中升大學(佢自己facebook都叫自己"高中升大學權威")
假設林奕含係由高一開始補, 佢當年應該係15,16歲(唔好屌我, 台灣係叫高一 ), 換言之上面有巴拉話陳星搞13,14歲𡃁妹應該就唔太可行, 假設佢兩個之前唔識 & 林奕含冇跳級

2) 承上, 假設陳星當時同仲讀緊高一既林奕含性交的話, 佢好大機會係合法;
依《中華民國刑法》第227條的規定，對於未滿十四歲之男女為性交者，處三年以上十年以下有期徒刑，為猥褻之行為者，處六個月以上五年以下有期徒刑；對於十四歲以上未滿十六歲之男女為性交者，處七年以下有期徒刑，為猥褻之行為者，處三年以下有期徒刑。(wikipedia到搵)
網上話林奕含係由16歲開始有抑鬱症, 而佢父母話林奕含係因為呢件事先患上抑鬱症, 假設係真只會進一步顯示林奕含同陳星性交(如果有)時好大機會係大於16歲.

3) 呢句twwiki上面搵 "誘姦 - 誘騙異性與自己性交，誘姦只是民間對欺騙婦女發生性關係的行為的俗稱，不是罪名，從行為特點上說，強姦表現為使用暴力，使被害人不能、不敢反抗，而誘姦表現為對被害人進行欺騙誘惑，使被害人自願發生性關係。誘姦14歲以下的幼女就是強姦。"
假設point1所提及係正確, 強姦罪正路就入唔到陳星. 加上如上面所講,
誘姦表現為對被害人進行欺騙誘惑" & "不是罪名", 仆你個街, lkf晚晚大把MK

4) 講返個抑鬱症, 頭盔左先 我都係wikipedia到搵資料
本身所有自殺者中, 有60%既人會係患有重性抑鬱障礙或者其他心理障礙, 換句話, 林奕含自殺係因為佢既抑鬱症既率會大於其他原因. 啫係假設 陳星>抑鬱>自殺 呢個關係成立, 林奕含自殺可以話係因為陳星.
但其實一切都係佢父母UP,話因為抑鬱面自殺既又係因為佢地, 話林奕含因為陳星而搞到抑鬱面又係佢地, 真真假假 得佢地先知.

所以法律上陳星犯法就應該冇嫁啦, 而道德上就有商榷既餘地, 用花言巧語或者扮愛上一個人然後上床又道唔道德呢? 唔同既社會, 唔同既文化, 唔同既時間, 人類既"道德"
都會有所不同, 更何況陳星當時係唔係真心愛上林奕含, 呢個真係任佢講, 跟本除左佢冇人會知.
所以其實真相係點跟本冇人知, 法庭判陳星有罪係唔係代表佢有錯? 法庭判無罪又係唔係代表佢冇問題?

討論點上道德>法理

利申: 9UP 有錯唔好屌甘大力

問下個精神科醫生就知

無恥

成件事似係無知少女比人呃蝦條,然後比人中出即飛

衰男人中出即飛,香港都大把

如果係小說所講, 13歲就比個老師食, 咁個老師都好仆街

但如果照男方所講, 係個女仔16歲之後先識既話, 咁個女仔都真係太易比人呃了, 高中應該識保護自己啦

再者, 如果女方個家長係一早知, 然後要佢地分手, 咁女方家長講D唔講D都有可疑

或者, 再誇張D係, 根本女主角所寫既, 係另有其人, 姐係13歲個仔, 有另一個老師搞9佢

弱智

小說入罪真係ON

英國人150年教化「無罪推定」

20年就全部變回支那DNA要人「自證無罪」

支那豬又想玩屈毛??
屌你老母正弱智

呢啲就係死無對證啦
人死任你講 總之唔認責任 冇人奈得你何
認個細細地既罪名就得

媾學生妹有乜罪？

理性質疑冇問題 起碼唔係口德盲目批判

自己媾唔到，，人哋媾到仲唔係死罪？

如果我做法官實判條仆街行宮刑
跟手判埋你入去同佢坐

如果我係法官即刻捉你去坐監
藐視法庭

其實依家台灣果邊都講緊用法律入唔到條友罪，而且條友後台硬到仆街，爆料果陣已經講緊佢間公司同人爭親政府project都贏，仲要爭贏之後係外判返俾啲輸咗嘅公司，因為佢間公司好細，根本食唔到好多。

跟住依家連登仔就係度話佢無犯法，你情我願乜乜柒柒，痴撚線，依家講緊死咗人呀，條女結埋婚都擺脫唔到走去自殺呀，雖然佢一路都話小說入面唔係佢本人，但佢都講明係真人真事，而佢父母等個女死咗先出嚟講本書啲嘢係講緊條女本人，佢哋個女係俾人害死，係呢個情況下你會信邊個？

你哋咁驚炒車咪驚飽佢，我就覺得炒車好過條友害死人但唔使受任何懲罰

而家流傳緊「條友好大勢力，所以搞左條女好多年，條女都唔敢報警」
而家我地證明左「條友係好大勢力」咁我地就可以得出結論「條友搞左條女好多年」 咩邏輯黎
你最多咪證明到條友唔係好人 唔代表佢有老強架

「我就覺得炒車好過條友害死人但唔使受任何懲罰」呢句個意思根本就係
「屌左先講啦 如果件事係真既 我冇屌錯人 所以件事假既 冇所謂啦 屌下佢姐 又冇損失既」
你會唔會覺得荒謬?

利申定 我唔係撐緊條友 我好誠實 唔知就答唔知 而唔係好似你咁「因為條女好慘 所以條仔一定有老強佢」

唔知由幾時開始 講理性唔盲撐 就變左冷血 冇人性

成日口口聲聲話人小學雞
依家係咪所以reply都要利申返係客觀分析定主觀意見呀

咁我又無講證明到條友一定有搞過個女仔，但你下下用理性，要咁firm嘅證據？你唔係法庭，依家講緊係個女仔自殺，之後佢父母就走出嚟講嘢。我就揀信佢父母啦，你咪繼續中立理性囉

咁你又點睇隔離POST「成班人話比人先劫後姦果個女仔係PTGF黎 所有野都係勞資糾紛?」
覺唔覺得班友好癲好痴線? 「唔用理性 唔要firm證據」既世界就係咁

你信唔係問題 但唔應該當你信既就係真理 之後再去屌柒D唔盲撐既人
你呢個行為同耶撚話世界有上帝 周圍同人講唔信上帝就要落地獄一樣 將自己果套世界觀塞落人地度一樣

成件事我唯一可以講既就係 女事主好慘 有情緒病咁多年 最後自殺埋 希望下世幸福快樂 就係咁多